加拿大人涉走私毒品上訴案 周六大連公開審理

中加因華為副董事長孟晚舟被捕而關係緊張之際，遼寧省高級人民法院官網昨日公布，大連市中級人民法院第六法庭將於周六（29日）下午2時，公開開庭審理謝倫伯格（Robert Lloyd Schellenberg）涉走私毒品罪上訴一案。

據大連天健網報道，謝倫伯格是加拿大人，涉及走私毒品數量巨大，「公佈出來會嚇你一跳」。又指相信中國的司法機關會給這位「加拿大毒販」一個公正而嚴厲的「說法」。

內地「環球網」稱，羅伯特是近來第一名因「走私毒品」而在中國受到依法審理的加拿大公民。

值得注意，中國當局近日扣查3名加拿大公民。加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）及加國商人邁克爾（Michael Spavor），被指涉嫌從事危害中國國家安全的活動，遭國安當局關押；加拿大女子、教師麥可佛（Sarah McIver）則因「非法就業」遭行政處罰。

賓賓算老幾?

呀謝倫伯格係咪冇睇新聞，等打把